<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE complements SYSTEM "complement-donnees.dtd">
<complements>
	<complement ref="IN18" node="siteweb">http://jean-luc.massat.perso.luminy.univ-amu.fr</complement>

	<complement ref="PRSIN5B1" node="lieux">Luminy</complement>
	<complement ref="PRSIN5B2" node="lieux">Luminy</complement>
	<complement ref="PRSIN5B3" node="lieux">Luminy</complement>
	<complement ref="PRSIN5C1" node="lieux">Luminy</complement>
	<complement ref="PRSIN5C2" node="lieux">Luminy</complement>
	<complement ref="PRSIN5E1" node="lieux">Luminy</complement>
	<complement ref="PRSIN5E2" node="lieux">Luminy</complement>
	<complement ref="PRSIN4T0" node="lieux">Luminy</complement>
	<complement ref="PRSIN5A0" node="lieux">Luminy</complement>
	<complement ref="PRSIN5D0" node="lieux">Luminy</complement>
	<complement ref="PRSIN5F0" node="lieux">Luminy</complement>
	<complement ref="PRSIN5G0" node="lieux">Luminy</complement>

	<complement ref="PRSIN5B1" node="debouches">Enseignants, Chercheurs et experts, chef de projets R&amp;D, Informaticiens et Automaticien spécialistes : en diagnostic et surveillance des systèmes complexes, en Imagerie numérique, en informatique fondamentale et appliquée, en sciences de l'information.</complement>
	<complement ref="PRSIN5B2" node="debouches">Enseignants, Chercheurs et experts, chef de projets R&amp;D, Informaticiens et Automaticien spécialistes : en diagnostic et surveillance des systèmes complexes, en Imagerie numérique, en informatique fondamentale et appliquée, en sciences de l'information.</complement>
	<complement ref="PRSIN5B3" node="debouches">Enseignants, Chercheurs et experts, chef de projets R&amp;D, Informaticiens et Automaticien spécialistes : en diagnostic et surveillance des systèmes complexes, en Imagerie numérique, en informatique fondamentale et appliquée, en sciences de l'information.</complement>

	<complement ref="PRSIN5C1" node="debouches">Ingénieur études et développement, Responsable réseaux, Responsable systèmes et sécurité, Ingénieur qualité.</complement>
	<complement ref="PRSIN5C2" node="debouches">Ingénieur études et développement, Architecte logiciel, Ingénieur en système d'information, Expert technique ou fonctionnel.</complement>

	<complement ref="PRSIN5E1" node="debouches">Administrateur de bases de données ou d’entrepôts de données.  Extraction, transformation et chargement des données.  Gestion, exploitation et optimisation de bases et entrepôts de données.  Mettre en place et exploiter toutes les phases du processus de l’informatique décisionnelle (compréhension et modélisation du problème, conception du système d’information nécessaire, indicateur de mesure pour réaliser les analyses pour la prise de décisions, les processus de fouille et d’optimisation, la restitution de l’analyse).  Études et développement informatique.  Conseil et maîtrise d’ouvrage en système d’information Expertise et support technique en système d’information Administration de systèmes d'information</complement>
	<complement ref="PRSIN5E2" node="debouches">Administrateur de bases de données ou d’entrepôts de données.  Extraction, transformation et chargement des données.  Gestion, exploitation et optimisation de bases et entrepôts de données.  Mettre en place et exploiter toutes les phases du processus de l’informatique décisionnelle (compréhension et modélisation du problème, conception du système d’information nécessaire, indicateur de mesure pour réaliser les analyses pour la prise de décisions, les processus de fouille et d’optimisation, la restitution de l’analyse).  Études et développement informatique.  Conseil et maîtrise d’ouvrage en système d’information Expertise et support technique en système d’information Administration de systèmes d'information</complement>

	<complement ref="PRSIN4T0" node="debouches">Master 2</complement>

	<complement ref="PRSIN5A0" node="debouches">Emplois recherche et développement dans des entreprises privées ou des établissements publics, ou emploi d'enseignant-chercheur pour les étudiants qui poursuivent en thèse.</complement>

	<complement ref="PRSIN5D0" node="debouches">Ingénieur informaticien, Ingénieur d’études et de développement, Ingénieur qualité logicielle, Architecte JEE, Architecte d’applications, Développeur et concepteur d’applications, Ingénieur développeur Web, Chef de projets, Consultant.</complement>

	<complement ref="PRSIN5F0" node="debouches">Cette formation vise à produire des informaticiens spécialistes du traitement des données multimédia et de la recherche d'information qui pourront s'intégrer dans les entreprises innovantes centrées autour des domaines du multimédia et de l'internet.</complement>
	<complement ref="PRSIN5G0" node="debouches">La spécialité SIR vise des métiers de l’informatique à forte valeur ajoutée grâce aux compétences acquises dans trois domaines clés : les technologies avancées du Web, les nouveaux modes de développement et de déploiement de solutions logicielles et les processus métiers de l’entreprise.  Parmi les métiers visés on trouve : Architecte en Systèmes d’Information, Ingénieur Développement Logiciels, Ingénieur Intégration, Consultant ERP/BPM, Chef de projet.</complement>
</complements>
